\documentclass[helvetica,narrow,french,a4paper,openbib]{europecv}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,top=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{bibentry}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{url}
\ifpdf
    \usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
     \usepackage{graphicx}
\fi

\renewcommand{\ttdefault}{phv} % Uses Helvetica instead of fixed width font

\ecvlastname{Siniscalchi}
\ecvfirstname{Alessandro}
\ecvnationality{italiana}
\ecvaddress{Madrid (Espa\~na)}
\ecvtelephone{(+34) 657 497063}
\ecvemail{\url{asiniscalchi@gmail.com}}
\ecvnationality{Italiana}
\ecvdateofbirth{11 Mayo 1978}


\begin{document}
\selectlanguage{english}

%\ecvLeftColumnWidth{5.5cm}
%\ecvRuleWidth{0pt} % No vertical rule
%\ecvColSep{10mm}
%\ecvExtraRowHeight{5mm}
%\ecvFlagWidth{20mm}
%\ecvtitlekern{1.1pt}



\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo
\ecvsection{Experience Professionelle}

\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Juillet 2010 à Mai 2011}
%\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Grantecan s.a. Cuesta de San José, s/n - 38712 - Breña Baja - La Palma, España}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Freelance (www.briga.org)}
%\ecvitem*{Poste occupé}{Ingeniero de Telescopio}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Software pour plate-forme Android. Développement avec Qt4. Processus complet de conception PSB. Conception d'effets pour guitarre électrique et conception d'amplificateurs valvulaires.}
%\ecvitem*[10pt]{Technologies Employées}{C++/C(4/5). Eclipse(3/5), Java(3/5)}

\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Novembre 2007 à Juillet 2009}
\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Grantecan s.a. Cuesta de San José, s/n - 38712 - Breña Baja - La Palma, Espagne}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Télescope de mirroir primaire segmenté en 10,4 mètres}
\ecvitem*{Poste occupé}{Ingénieur de Télescope}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Analyse, modification et maintenance du software de contrôle de coupole. Analyse, implementation et maintenance du software de gestion à distance du télescope. Projection, implémentation, test et maintenance du software ICM (Module de calibration des instruments). Analyse et rectification du software de contrôle du foyer Nasmyth du télescope.  }
%\ecvitem*[10pt]{Tecnologías Empleadas}{UML(4/5), C/C++(4/5), Linux(4/5), SVN(3/5), CORBA(3/5)}


\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Juilet 2006 à Juin 2007}
\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Irismedia ( Groupe SandMartin - http://www.sandmartin.com.hk )- Madrid}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Société active en i+d de solutions intégrées pour la télévision digitale}
\ecvitem*{Poste occupé}{Ingénieur informatique}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Intégration de solutions pour la télévision criptée, projection et développment de stack USB 2.0 en S.O. realtime, projection et développement de drivers usb-storage, intégration de librairies de décryptages graphiques, optimisation du rendement de transmition de données aux dispositifs de stockage, portage de software à S.O. realtime}


\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Février 2006 à Avril 2006}
\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Eneo Tecnologia - Seville - www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Societé en développment de solutions de réseau}
\ecvitem*{Poste occupé}{Ingénieur informatique}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Intégration et développement de software de sécurtité en distribution minimale GNU/Linux}

%\newpage
\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Septembre 2005 à Janvier 2006}
\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Eneo Tecnologia - Seville - www.eneotecnologia.com}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Société activa en el desarrollo de soluciones de red}
\ecvitem*{Poste occupé}{Stage de la communauté européenne}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Développement de clients légers en GNU/Linux}


\ecvitem*{Dates (de-a)}{D'Avril 2005 à Mai 2005}
\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{Politechnique de Milan - Piazza Leonardo da Vinci 32, Milan}
\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Université politechnique}
\ecvitem*{Poste occupé}{Collaboration continue}
\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Développement de software de contrôle hard-realtime sur GNU/Linux-RTAI pour bras mécanique COMAU SMART-3S}

%\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Octubre 2003 a Julio 2004}
%\ecvitem*{Nom et adresse de l'employeur}{NonSoloVerde, via della Sortita, 31 - 30175 Marghera (VE)}
%\ecvitem*{Type d'entreprise ou secteur}{Cooperativa Sociale a.r.l.- ONLUS}
%\ecvitem*{Poste occupé}{Objetor de conciencia}
%\ecvitem*[10pt]{Principales activités et responsabilités}{Administraci\'on de la red, secretaria}

\ecvsection{Formation Académique}

\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Septembre 1998 à Mars 2005}
\ecvitem*{Nom et type d'organisation du centre d´education académique}{Politechnique de Milan, Faculté d'ingénieur}
\ecvitem*{Principales matières traitées}{Ingénierie de Software, Automatisation Industrielle, Electronique, Robotique, Télécommunicacions et Bases de Données.}
\ecvitem*{Diplôme(s) Obstenu(s)}{Ingénierie informatique}
%\ecvitem*[10pt]{(Si procede) Nivel alcanzado en la clasificaci\'on nacional}{Ingenieria de tres a\~nos}

\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Février 2003 à Juillet 2003}
\ecvitem*{Nombre y tipo de organizacin que ha impartido la educaci\'on o la formaci\'on}{Institut Supérieur Technique, Lisbonne}
\ecvitem*[10pt]{Principales materias o capacidades ocupacionales tratadas}{Automatisation et Robotique}
%\ecvitem*{Qualifica conseguita}{}
%\ecvitem*[10pt]{Livello nella classificazione nazionale}{}

%\ecvitem*{Dates (de-a)}{De Septiembre 1992 a Junio 1998}
%\ecvitem*{Nombre y tipo de organizacin que ha impartido la educaci\'on o la formaci\'on}{Instituto G.Bruno, via Baglioni 10, 30174 Mestre (VE)}
%\ecvitem*{Principales materias o capacidades ocupacionales tratadas}{Matematicas, ciencias, expresion italiana, idioma extranjero (ingles)}
%\ecvitem*[10pt]{Ttulo de la cualificaci\'on obtenida}{B.U.P y C.O.U cientifico}


\ecvsection{Langues et autres Intérêts}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Langue maternelle}}{\textbf{Italien}}
\ecvitem{\large\textsc{Autres Langues}}{}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{Anglais}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}{\ecvBTwo}
\ecvlanguage{Espagnol}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCOne}
\ecvlanguage{Portugais}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}
\ecvlanguage{Français}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}{\ecvAOne}
\ecvlanguagefooter[10pt]{(*)}

\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacités et aptitudes sociales}}{Grande facilité relationnelle dans un environnment multi-culturel, capacité d'adaptation et de coexistence, ayant vécu à l'étranger et plusieurs régions d'Italie..}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacités et aptitudes organisationnelles}}{Mise à bien de tâches multi-disciplinaires, travaillant seul ou  en équipe et avec une philosophie de résultats au sein de Grantecan. Gestion et supervisiton d'une équipe au sein de Irismedia. Expérience du travail en équipe au sein de Eneo Tecnologia. Expérience et problématiques du travail en autogestion au sein de la faculté de Politechnique de Milan.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacités et aptitudes techniques}}{
SO: GNU/Linux, Solaris, Microsoft Windows.

SO en temps réel: Linux-RTAI, VxWorks, ST20, ST40.

Développement: C/C++, java, UML, bash, sh, CORBA, OROCOS, ACE+TAO, svn, cvs, Qt4, Android-framework, Qt4 Framework.

Bus: CAN, Profibus, USB.

Autres: Capteurs, Actionneurs, ServoDrive, PLC, Apache, Keepalive, Prelude, Blender, Gimp, InkScape, SQL, Matlab, Scilab, LaTex2e, procesus complet de conception PSB.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Capacidades y aptitudes art\'isticas}}{Desde 1997 toco la guitarra y el bajo.}
\ecvitem[10pt]{\large\textsc{Intérêts}}{ cyclisme, natation, course de fond, plongée sous-marine, escalade. 

Construction d'amplificateurs de válves et effets de guitarre vintage.}

\ecvitem*{}{\textbf{PADI} \textit{(www.padi.com)} certificat de plongée sous-.marine.}
\ecvitem*{}{\textbf{AIDA} \textit{(www.aidainternational.org)} certificat 2 étoiles d'apnée.}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Emergency First Responde} \textit{(http://www.emergencyfirstresponse.com/)} CPR \& primeros auxilios.}

\ecvitem{\large\textsc{Permis de conduire}}{type B.}

\ecvitem{\large\textsc{Mobilité géographique}}{Nationale et Internationnale.}

\ecvsection{Informations Complémentaires}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Thèse}}}
\ecvitem*[10pt]{}{\textbf{Développement de l'interface joystick pour l` applicaction de contrôle sur
Linux-RTAI}, développement d'un projet financé par MIUR et l' Agence Espaciale Italienne (ASI).}

\ecvitem{}{\textbf{\textsc{Publications}}}
\ecvitem*{}{\textbf{homepage}( http://www.briga.org )}
%\ecvitem*{}{\textbf{joyKernel}( http://www.briga.it/joyKernel ): aplicaci\'on Orocos para el comando de software hard-realtime con cualquier joystick USB analogico.}
%\ecvitem*{}{\textbf{Toshiba-fn}( http://www.sourceforge.net/projects/toshiba-fn ): aplicaci\'on para S.O. unix-like para gestionar las teclas especiales fn en los portatiles Toshiba}
%\ecvitem*{}{\textbf{Lince}: colaboraci\'on en mini distribuci\'on GNU/linux para nodos de redes}
%\ecvitem*{}{\textbf{Marte-GUI}( http://www.eneotecnogia.com ): colaboraci\'on en frontend para la configuraci\'on de nodos de red lince}

\end{europecv}

\end{document}  